\thispagestyle{plain}
\index[in]{Gospodar}
\index[in]{Bruder Sliwowitz}
\index[in]{Slawisch}
\index[vw]{Trinklieder!Gospodar}
\index[vw]{Trinklieder!Bruder Sliwowitz}
\index[vw]{Trinklieder!Slawisch}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Gospodar}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Bruder Sliwowitz}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Slawisch}

\beginsong{Bruder Sliwowitz}[]
\beginverse
1. \chord{a}Gospodar, dein \chord{d}Großgut \chord{a}birgt heut' \chord{E}uns're \chord{a}Band'. \\
\chord{C}Uns're guten Flinten lehnen \chord{G}an der \chord{C}Wand. \\
/: \chord{a}Frost knarrt in den \chord{d}Ästen, \chord{G}Wind pfeift durch die \chord{C}Ritz'. \\
\ \ \ \chord{a}Gute Wärme \chord{d}gibst du, \chord{a}Bruder \chord{E}Sliwo\chord{a}witz. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{a}Treiben wir die \chord{d}Fremden \chord{a}übers \chord{E}Jahr erst \chord{a}aus, \\
\chord{C}Gospodar, wer glaubst du, bleibt im \chord{G}Herrschafts\chord{C}haus? \\
/: \chord{a}Werd' ich knechtisch \chord{d}aufsteh'n, \chord{G}wo ich mächtig \chord{C}sitz'? \\
\ \ \ \chord{a}Sind nicht solche \chord{d}Tölpel, \chord{a}Bruder \chord{E}Sliwo\chord{a}witz. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{a}Haben unser \chord{d}Herzblut \chord{a}nicht für \chord{E}nichts ver\chord{a}tan. \\
\chord{C}Alles für die Seinen will der \chord{G}Parti\chord{C}san. \\
/: \chord{a}Mutterschaf und \chord{d}Lämmer, \chord{G}Gänse, Geiß und \chord{C}Kitz, \\
\ \ \ \chord{a}Kürbis und Me\chord{d}lone, \chord{a}Mais und \chord{E}Sliwo\chord{a}witz. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{a}Sind die wilden \chord{d}Schweine \chord{a}aus dem \chord{E}Land ver\chord{a}jagt, \\
\chord{C}die verkohlten Hütten aufge\chord{G}baut und \chord{C}ragt \\
/: \chord{a}blank im Dorf der \chord{d}Maibaum, \chord{G}Flattern und Ge\chord{C}flitz, \\
\ \ \ \chord{a}oh, wie wird das \chord{d}schön sein, \chord{a}Bruder \chord{E}Sliwo\chord{a}witz. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer - Weise: Rudi Rogoll, 1984\\
FA: 90 GB: 117 LB: 172 MO: 79 TS: 284
\end{angaben}
